數據顯示美國散戶愈跌愈溝。

美國股民撼大戶 嘉信策略師︰希望散戶懂得恐懼！

美股周二(23日)大幅波動，道指一度挫逾500點，收市跌幅收窄至約百點。據美銀總計客戶資金流量數據顯示，散戶上周買進股票金額升至5月底以來最高水平，並為連續第3周買入；而機構和對沖基金則是賣出。

分析指，雖然這只反映了一家公司的客戶，但最近的拋售潮散戶又一次逢低買進，因為企業盈利增長20%，股票估值下降。